# TPs

- [TP1 : Programmatic provisioning](./1/README.md)
- [TP1.5 : Proposer une image renforcée](./1.5/README.md)
- [TP2 : Network boot](./2/README.md)
- [TP3 : Self-hosted private cloud platform](./3/README.md)
- [TP4 : Automatisation et gestion de conf](./4/README.md)

## Rendu de TP

Les rendus de TP se feront uniquement à travers un dépôt Git :

- vous créez un dépôt Git sur une plateforme publique
- tous vos TPs y seront hébergés
- la rédaction se fait au format Markdown
  - usez et abusez de la syntaxe Markdown, surtout des balises de code
- si vous voyez l'emoji ☀️ c'est que ce point du TP doit absoluement figurer dans le rendu
- j'suis un tech qui parle à des techs
  - je veux pas un roman en rendu, je veux du code
  - toutes les commandes tapées pour arriver au résultat demandé doivent figurer dans le rendu
- une structure de dépôt claire, j'suis pas contre 🌼
- je ne veux **AUCUN SCREEN** sauf si c'est explicitement demandé
  - la plupart du temps, tout sera réalisé en ligne de commande
  - donnez-moi donc un copier/coller plutôt qu'un screen (avec des balises de code)

Pour me donner l'adresse de votre dépôt, vous m'envoyez un MP sur Discord (moi c'est `it4` sur Discord, enchanté).  
Ce MP doit être de la forme suivante SVP :

```
<promo>
<nom>,<URL>
```

Par exemple :

```
b2 efrei secu cours cloud
godefroy,https://gitlab.com/it4lik/b2-efrei-cloud-2023
```

## Déroulé des TPs

Quelques conseils pour aborder les TPs...

➜ **Prenez votre temps**. Savoir chill, c'est une vertu. Préférez toujours prendre le temps de bien appréhender les concepts, plutôt que de vous hâter. Le temps perdu à étudier n'existe pas, ce n'est que de l'investissement. Quitte à rendre un TP incomplet.

➜ **Abusez de ma présence**. Posez un max de questions, je suis là pour ça. Et puis, y'a pas de questions cons... Y'a carrément des tonnes de questions cons, mais la seule façon de le savoir, c'est de la poser. Se rendre compte qu'elle est con, c'est progresser.

➜ **Google is your friend, IN ENGLISH PLEASE**. Utilisez Google en anglais uniquement SVP, habituez-vous si c'est pas naturel. Les résultats sont souvent bien plus pertinents. La plupart des documentations sérieuses sont écrites en anglais. C'est se tirer une balle dans le pied que de s'y refuser.

➜ **Soyez avides et curieux**. Allez chercher des informations par vous-mêmes, des infos complémentaires à ce que je raconte en cours. N'hésitez pas à m'indiquer que vous souhaitez bosser sur autre chose que ce qu'on voit en cours. Je m'adapterai au mieux.

➜ Oh et faites moi du plaisir sioplé, quand vous vous attaquez à une partie d'un TP, lisez-la en entier avant de vous jeter sur les manips en lisant ligne après ligne. Ca vous permettra de mieux voir où vous allez, ne pas faire de redite, et je lâche parfois des hints sur la marche suivre.
